\begin{task}{16.40}
  Доказать, что ранг кососимметрической матрицы равен наивысшему порядку
  отличных от нуля главных миноров этой матрицы.
\end{task}

\begin{solution}
  Решение аналогично задаче $16.39$, так как выбрав какие-либо базисные строки
  матрицы $A$, столбцы с такими же номерами будут так же линейно независимы, так
  как они будут равняться тем же базисным строкам, но транспонированным и
  домноженным на $-1$. (В силу определения кососимметрической матрицы $A =
  -A^{T}$.)
\end{solution}
